金庸經典人物玩穿越齊聚現代 李若彤再扮小龍女配令狐沖？

有「香港四大才子」之稱的武俠小說家金庸，一生創作了多部家喻戶曉的武俠小說，筆下的著作更多次改篇成影視作品均大受歡迎，就好似《倚天屠龍記》﹑《神鵰俠侶》﹑《射鵰英雄傳》﹑《笑傲江湖》等，捧紅劇中不少人物成為經典中的經典。
正正因為近年流行童年回憶，而被封為「最有仙氣姑姑」、在1995年版《神鵰俠侶》中飾演小龍女的李若彤，近日就獲內地電視台春晚節目邀請，重拾姑姑裝同華人觀眾拜年。最好笑的是當晚還集結了許多金庸筆下的經典人物，搞到姑姑李若彤都話簡直是時空交錯，整個畫面十分有趣。
事隔24年之後，李若彤重拾姑姑裝一點違和感都沒有，一身白衣素裝，施以淡妝的她仍然將小龍女「不食人間煙火」的氣質盡現，一舉一動即時勾起不少人童年回憶。除此之外，1996年版的《笑傲江湖》中，呂頌賢飾演的令狐沖將人物角色的放蕩不羈，豪邁瀟灑發揮得淋漓盡致，令他紅遍大江南北成為一代人經典，52歲的他相隔23年重塑令狐沖一角，仍然英氣十足不過多了一份成熟感，與當年感覺非常不同。
另外，節目還邀請了在1997年版《天龍八部》中飾演虛竹的樊少皇，自小在少林寺學武術的他，因為有一身好功夫，所以出演虛竹一角最合適不過。皆因虛竹亦是自幼習武，同樊少皇的經歷不約而同，令其一身真功夫為人熟悉成為經典。而在1995年版的《神鵰俠侶》一劇中，雪梨飾演的李莫愁冷酷無情，心狠手辣令人聞風喪膽，這個角色令人難以忘記，是她最代表性的演出。
四位經典人物除了小龍女同李莫愁是來自同一個年代之外，其他兩位均來自不同年代，卻在現代齊聚一堂，穿越的畫面十分有趣。搞到姑姑李若彤都話是時空交錯：「小龍女遇上師姐李莫愁，一點也不奇怪！但從未想過竟然會碰上令狐沖和虛竹！最近經常在時空交錯中碰上金庸先生小說裡的經典人物，下一位碰上的，你們猜會是誰呢？」不少網友都話這一些經典人物是童年時代陪伴成長的角色，一次過齊集相聚相當感動，亦大讚電視台超用心重塑經典。

三套都睇過

姑姑真係唔識老

三個版本都冇睇過

利申 90後

令狐沖

個陣tvb金庸劇都好好睇

呂頌賢版笑傲江湖，除咗任盈盈外，其他選角真係冇得輸

夢姑 JJ

天龍八部 神雕俠女 笑傲江湖

虛竹肥到

李添勝晚節不保

出過 神鵰俠侶 笑傲江湖 天龍八部 楚漢驕雄 鐵馬尋橋 巾幗梟雄12.......

收尾係 神探高倫布 宦海奇官 巾幗梟雄之諜血長天 財神駕到..........

神探高倫布先係佢顛峰之作

梁佩玲做任盈盈絕對係敗筆, 假如當時肯搵朱茵或黎姿甚至蔡少芬做, 應該係一套不可超越嘅神作

首主題曲

岳不群 林平之都世界級

腦震盪做東方不敗

呢個選角，完美演繹左原著中令狐沖初見東方不敗嘅毛管凍感覺

王偉個岳不群真係超仆街

尤其係自宮之後

皆因虛竹亦是自幼習武

塊面好膠

任盈盈個髮型